[八三一/散文/故事］半年。leap day

第一次寫文，求大家屌細力啲。

-

/半年。leap day/

二月廿九日是公曆閏年中的第六十天，離全年的結束還有三百零六天。

每四年一遇既二月廿九日，好似好罕有，不過我又唔係呢日生日，所以對我嚟講都係普普通通，平平常常既一日。

但二零二零年既今日，好唔同。我見到好多唔多尋常既香港人，仲有見到好特別既佢。而佢又出奇地，見到幾特別既我。

平時既二月廿九都只會見到香港人喺度行街睇戲食飯，翻工既翻工，翻學既翻學。今日見到既大家，個個都戴住口罩，好多人行山，好多人留喺屋企，更多人喺太子站門口獻上鮮花。

我一直都唔知咩事，平時熙來攘往既太子站門口，點解呢幾個月會有咁多喪花，咁多文宣。

「八三一，打死人喎。你唔知咩。」一個著住黑衫黑褲黑背囊，仲戴住頂頂黑色cap帽同口罩，淨係見到對眼既男仔拍拍膊頭同我講。

咦，點解佢會見到我，仲聽到我諗乜？

我望清楚佢對眼，原來佢好細個，但清澈既眼球又混集左一絲憤怒同悲傷。

我由六月之後既野乜都唔記得晒，佢一輪嘴講左好多好多野，講到停唔到，仲拉左我去彌敦道個公園坐。講左一單能一單，愈講愈激動，連凳都拍埋。

我聽聽下，都開始明白點解佢會咁嬲，畢竟以前既香港警察都唔會知法犯法，更唔會郁手郁腳打市民。

「半年啦，仲係不明不白，你話嬲唔嬲。唉，搞唔掂，我而家好㷫，去飲翻杯茶理史降降火。你要唔要？一齊黃色經濟圈。」
「好呀。」

已經好耐冇人同我講過野，呢半年嚟我一直都淨係可以喺太子呢邊徘徊，冇人見到我，更加冇人聽到我講野。

「係白玉珍珠奶茶！你又知我想飲呢隻既？」我即刻接過杯奶茶，啜左一啖，咬住珍珠咁同佢講。
「唔知喎，見到你個樣就覺得你飲開呢隻。」佢笑。

好甜，係幸福既味道。
不過，我仲未知點解呢半年嚟得佢一個見到我，聽到我講乜，仲知道我鍾意咩口味。
算啦，唔重要，我淨係知呢一刻我聽完嗰班死黑警既事之後，嬲到爆炸。再因為佢杯奶茶，甜翻少少。呢啲係咪叫先苦後甜？

不，回甘之後，再飲，都係會苦。

我地邊飲邊傾，傾左好耐，關於政治，人生，日常。其實大部分都係佢講，我聽。因為而家既我，已經冇未來可言，只有當下。

呢幾個鐘，同佢一齊沐浴喺陽光同微風之下，一齊傾計，我有番活有當下既感覺。

「喂，我要走啦，太子站嗰邊有事。」除左佢把聲，我仲聽到警車聲。
「喔，好呀，我地一齊走啦。」
「唔好啦，你一個女仔人家，乜gear都冇，仲著裙，好危險架。」
「咁我陪你行到去馬路。」

沿路上我地冇講到啲咩，只係靜靜地陪住對方。

「喂，你叫咩名？」
「Um，我叫咩名唔重要。重要既係多謝你陪左我咁耐。」
「喔，好啦。傻既，大家香港人，客咩氣。」
「By the way，你可唔可以應承我，唔好忘記我。」
「好。我永遠都會記住你。」

佢摸一摸我個頭就轉身走左，我望住佢既背影，跟住佢行入人群之中。因為我會一直陪住佢，陪住佢地，一齊行呢條路。

我見到狗屋門口好多狗企晒喺到，我望入佢地對眼。好冷血，好噁心，我冇辦法望落去。

我企喺人群之中，合埋雙眼，閃過左好多好多畫面。好痛，身痛，心更痛。

我好似知道自己點樣死了。

勿忘我，勿忘八三一。